有冇人覺得現在的中國是明治維新好時機

當年日本玩鎖國，最後大政奉還，明治維新，開放貿易加快速現代化，成為現在偉大日本國。
中國玩鎖國，結果鎖到8國聯軍，清政府倒台，國共內戰，共匪奪權，到而家仲玩緊鎖國。

但現在開始重覆歷史，當年日本有黑船事件
現在中國有貿易關稅。

咁多位巴打覺得中國仲係無救？
但香港其實無可能獨善其身
除非係另搵地方建立新香港。

要爆一次再分裂成8-9個國家 再各自發展
之後先有得救

我以前都以為中日嘅距離係黑船事件明治維新開始

其實唔係 ，日本人嘅思維係黑船之前已經超越中國人

中國係無得救

雖然我覺得中國人好差劣
但人地歐美當年一樣階級專政，黑人做奴隸，日本樣武士制度壓迫平民。
每民族都一樣慢慢向文明進步。
我其實都有信心中國可以。

咁係因為人地精英唔會諗移民。
國民從來不是重點，國民只係容易受控制同教化既大眾。

改變世界重點是局勢和領路既精英。

好似香港最有料既已經移民哂。
你試諗下當年日本鎖國，但武士階層全部一早盤算移民，仲會唔會有明治維新？

唔關事，清朝一樣有精英
有李鴻章，有張之洞呢班忠心嘅士大夫
一樣係唔夠日本人黎

外國一樣有移民
美國就係清教徒走佬，或者精英商人尋找新機會嘅地方

Level差太遠

由精英到平民，每一個決定都係錯嘅

其實我想講既係無論大家想法如何，要開放定專制都好 。
唔好移民，留底攪好呢個地方堅持自己既信念。

其實係呢種大時代既來臨，香港會把握機遇既人真係好少。
係意志已經俾消磨，冇哂野心？
定咁蠢睇唔到機會？

貿易戰？？晒鳩氣啦，侵侵商人黎咋

無睇Twitter?? 侵侵同習近平fd過打band
望下之前中興單野都知咩事啦呀哇？

真係想寄望中國有明顯變化，要一定要等佢GDP增長嚴重放緩到1~2%，甚至係負增長

但我暫時睇唔到有咁既趨勢，中國國力上左黎就真係上左黎，要面對現實
除非全世界（包括非洲，中東，亞洲）好有決心咁一致地完全杯葛中國

如果呢個地方不是問題的根源
就去尋找，如果是大陸既問題，點解唔去解決。

有時睇返歴史就發現現今社會既人已經冇左個種浪漫

好老實 我最近開post睇新聞回覆都覺得大陸人係無恥，野蠻同埋死唔認錯既阿Q精神。
什至覺得呢種思想已經入撚哂DNA。

但回過頭來想中國千年來
係未試過有開放民主既政治環境。
咩既環境做咩既人。

大陸人呢種性格自有其原因。
權貴用野蠻思想控制人民、人民就會學哂。

但如果大陸能改變政治制度，人的思想絕對能改變。

中國咪百日維新 洋務運動左囉 咪一樣垃圾

一次失敗不代表永遠失敗。
一個國家進步就是不斷嘗試失敗才換取到。
冇可能改革一定成功，包生仔咩

其實我覺得香港人就係冇呢份決心，睇野太短視。
所以上至精英政黨，下至國民都唯利是圖，忽略利益外的長遠價值。

呢點歐英就做得好好。
唔會為追GDP就忽略環境同勞工福利。

如果咁多位連登仔咁易俾社會同化，咁點改變到社會。

要改變社會從來都要學識堅持信念

就算你而家將西方套制度比中國人自己run，都run唔掂啦

好似香港咁，比英國殖民返一百年先講啦

係人冇得救

包括我

救一個人是要救他的思想，巴打現在是大時代來臨。自己振作。
當年清末一樣大撚把人對未來灰心。

唔否認你諗法，但有ideal就去嘗試。
大時代來臨

香港人就係天生有走難DNA

問題係個陣灰心係大部人,大部份知咁樣唔得.
但現在明明要前進個下係大部份人打死都唔行,仲諗住領先大把行條春

放過我啦,我走

中國社會本身自我中心，蝦東亞蝦左咁多年，唔會反省，睇下洋務運動就知
相反人地歐洲好耐之前已經有古希臘呢d文明存在，衰在中世紀比耶教搞鳩姐
至於日本唔係做開霸王，比人打知道自己真係唔掂咪改革lor

支那開放=支爆=共產黨倒台=混亂
支那太多爛賬，唔係靠中央政府左救右救一早爆撚咗
依家開放市場，減外匯，佢仲點左貼右貼？啲爛賬救唔返嘅話就運作唔到落去，連糧食都未必入到

想改變中國/香港係要靠北京班人，蟻民做得d咩？六四有辦比你睇

清朝都有洋務運動
結果........

成班生蕃救黎做咩?

龍馬已有 差個坂本

人的思想有根本性的分別
中華民族自保的意識好強 有能力都唔會企出黎 個民族意識又唔似日本人咁真心愛國 有咩事就各自飛
第二係自我澎漲，成日要不是中國... 咩又中國強大了... 咩中國又成最後嬴家...
自視咁高又點會正視自身問題，唔正視問題又點維新

宜家唔係,當時日本比人一炮打醒自己其實好落後.

宜家中共覺得自己好強大,某方面都其實好強,中共覺得自己可以稱霸天下唔係無原因(13億奴才適合極權,鎖國但不停偷搶人地既野,等等),甚至輸出極權 ,何前局長RIP

太少人知呢個人物？
完全是一人改革成個日本，薩長同盟，船中八策。
人地係封建既時代短短幾年間，用腳步行同坐船遊歷成個日本，拜訪國內的上流人物，學識之士。
用短短既人生改變國家命運。
最重要是佢唔隨波逐流，有自己一番見解。
由攘夷轉開國，再到建立現代化日本同海軍。

雖則歷史美化好多，但現今既香港就算呢類既夢想家都少之有少。

中國敗在人民有奴性，比民主你你唔識你唔知，你唔感興趣，千年以來遇到問題就只知推翻現有政權，等一個賢君黎統治，外國有啟蒙時代，再唔相信君權神授，要追求政治的參與，所以君主立憲甚至行共和制紛紛湧現。

唔止龍馬，幕未時好多人去外國留學，班年輕人肯接納新事物，第一任首相伊藤博文就係留學返黎，明治寡頭全部都30歲以下，無班老屎忽同既得利益者阻住當然順利，另外明治政府都心狠手辣，將反對既聲音滅口

如果中國徹底開放 制度上都玩西方個套
香港仲有咩利用價值
你係咪痴撚線

你返大陸睇下班憤青點諗野先講
香港討論區班廢老五毛已經反映左中國人思維同日本人思維差10條街
例如華為產品內部零件明明全部入口美國貨
班五毛中華膠指鹿為馬 可以屈到全部中國製造不肯面對現實

你好心講事實比佢地知，佢地就屌尻人話人係洋奴廢青
當年日本人成功係因為肯唔對自己不足之後再去全國團結行動補救
支那就相反大食小繼續打壓知識份子

樓主，發中國夢嘅下場就好似何志平咁。

中國連啟蒙時代都未到，依家最多係文藝復興，其實都畀多咗。

但係班人想復僻

味臭係，最好支那同澳門永遠行共產果套鎖國做奴戈，香港好似以前咁做中間人食兩家茶禮就最岩

你唔好咁撚狹窄
如果全中國都行香港果套又點睇？
最少你可以唔洗挨貴樓先 工作機會大增

唔係講緊用現今的中華人民共和國既社會主義

發夢無咁早
港豬有架仔當年既質素同政治環境至講喇(可回顧早排19三晚講明治維新150週年)

當時既日本唔係一黨獨大, 點同宜家玩一言堂既臭閪支那比

直頭黑暗時代喇

唔發夢一樣同何志平下場，香港人而家都俾其共匪當condom用。

嚟多次戰國時代就差唔多

咁你可以發下外國發夢實際D

哲學問題,有中國人先定係有共產黨先 ?

中國人奴性 蝗性出現係元之後 共產黨只係中國人推舉出黎既代表 所以話支爆都改變唔到5000年文明

中國人需要君主多過民主

文革就有 文藝復興幾時有復過？

先君後民，學新加坡

民族問題 只會重覆八國聯軍

黑船事件》美國貿易關稅，制裁

習種簽不平等條約>日美和親條約

大陸強硬派》尊王攘夷

如果習種受硬不受軟就重覆8國聯軍。

其實幾大既機會在面前，香港人又會了解多少？

現在是大時代開始。

不論八國聯軍與否，中國開國在所難免。
只差在是否轉變成民主國家，能否從中學習西方國家的文明。

是不是經濟動物 唔係政權決定你。
而係你心態，人民肯去參與政治，國家先有希望。

學下人美國佬既愛國。

無錯 講中哂心聲。

正與生活在獨裁國家既中國人，教育出來自然霸道野蠻。
香港人生活在英國人既優良統治，慣左受人管治

睇下人民D質素先啦

不同民族都能改變進步。即使中國人即使香港人。

種族滅絕嘅好時機

道道都有差，蠢既人。
歐美，日本，中國，香港
但帶領既人利用制度先改變到世界同國家未來。

今時唔同往日，而家就算有幾多有能有識之士，都被成個維穩系統控制住發唔到圍。
要令中國改變，必先有政治體制改革，但維穩系統會將所有挑戰體制的人抹殺。
你覺得什麼時候維穩系統會失效讓國人揭杆? 難矣..

只有一個可能：經濟崩潰，搵唔到食
短期見唔到有呢個可能

冇得比 日本人根本冇中國嗰種奴性
同埋日本唔係中國咁樣中央集權
每個藩由藩主管
偏遠嗰啲薩長土肥一早已經同外國人打慣交道
好多精英武士已經啟蒙晒 決心要倒幕
有啲藩直程派人偷渡去外國學野
清朝嗰啲所謂精英士大夫 諗嘅只係點樣為清廷續命

我支持樓主嘅諗法。
我都覺得呢個時代，好快出現一班維新志士。

但畢竟中國版圖太大，唔似日本，
我個人覺得，香港人要幫手，
應該由廣東省，或者粵語地區開始維新，會容易啲。

不要受限黨派，規條。
香港人要在中國有新角色。

如果中國要出維新既領袖，香港人一定要有。
唔係支持咩大灣區，而係要推翻一黨專政，聯結國內志士。

屌，學好普通話準備北上搵工未？

大中華膠

但又要諗清楚，
咁做同一直已經存在嘅支聯會之類，
本質上有咩唔同。

我唔覺得支聯會可以做到咩嘢。
所以手法上，應該要有分別。

不，我是支持獨立同中國民主。
但我覺得中國民主化，香港人基本上唔會想獨立 。
我尊重人民意志

支聯會做左共匪手套。根本唔係為中國人服務。

有時都咪話唔諷刺
日本人喺一百五十年前做咗嘅野
今時今日中國人都未做

點睇英國脫歐？

胡耀邦主政個期係最接近最接近你講既明治維新
而家講就嘥鳩氣

咪玩啦 中國人搞權力鬥爭就叻 玩左幾千年

但係明治維新要有四藩支持喎

拎當年既天皇同習種比？

新加坡先經歷左兩代, 都未知成唔成功

邊個想做坂本龍馬邊個死

星加坡何來民主

以中國人既質素，三明治維新就有可能

十年前講依D野可能仲有人信 而家

支那基因無得救

日本人有信仰，天王，有向心力有道德規範

強國有條撚

所有野都係習帝一念之差

六四前思想不知幾開放
六四後支那注定永世為奴 只會揾主人

黎明前是黑暗

其實鄧小平已經係半個明治維新，經濟改革左，不過政治無改革，咁既情況下必定會出現獨裁軍事強人
去到維尼終於一舖玩完

六四死淨d生番
一次過倒退幾代人
點追呀

無得救
人嘅問題
你殺哂啲人就有得救
經濟可以大升大跌，但人民嘅思維道德種種唔係一日返得嚟

中國千年奴性文化係冇可能做到

點解要愛中國，點解要我地幫手推動佢嘅發展？美國佬愛國係因為美國係一個 great country, 啲人先會咁愛國，而我諗唔到有咩原因去令人/叫人愛中國囉

睇多幾個回覆就覺得樓主好大中華膠

"日本之所以能夠避免鴉片戰爭形勢, 係為咗了解中國的教訓。 人們認為, 我哋冇可能贏, 因為像中國這樣的大國被打了一頓, 然後就開放談判進行了談判。 日本之所以能夠做出好獨立嘅選擇, 係因為佢意識到自己的缺點。 呢種態度係日本嘅歷史上多次出現。 日本呢的改革的主觀性遠遠高於中國 "

disscuss

因為獨立呢條出路太狹隘

八國聯軍之後係咩？滿清倒台後又係咩？

咪又係軍閥割據爭地頭，跟手一黨獨大把控朝政。

你還原返百幾年前既環境都冇用架，中國又唔會進步。

假如一間鐵屋子，是絕無窗戶而萬難破毀的，裡面有許多熟睡的人們，不久都要悶死了，然而是從昏睡入死滅，並不感到就死的悲哀。現在你大嚷起來，驚起了較為清醒的幾個人，使這不幸的少數者來受無可挽救的臨終的苦楚，你倒以為對得起他們麼？」

「然而幾個人既然起來，你不能說決沒有毀壞這鐵屋的希望。」

食落肚，口腔期

彊藏港蒙

根本有機會

當時四藩都有互相仇視，一樣促成合作到

唔好唔記得有文化/精英階層係文革都俾人鬥死哂，生存落嚟都係班生番，生番生出嚟都係班生番

收皮啦
薩長土肥都有軍隊

文明開化唔到

真係仲有on9覺得要「建設民主中國」

成個國家都係帝國主義支持者
強姦人地意願仲反民主啦on9

最後機會係8964後西方世界仍然包容
而家已經太遲，個個都認為大國勃起

10-30年 唔算遲。未來既人睇返 呢30年不值一提

習帝都永續左
算吧啦

殖民主義最盛行嘅時期，列強都冇興趣吞晒成個清國，因為華北華中太窮太垃圾

而家已經唔興玩殖民，中國仲可以點輸入外來文明？
我諗最多都係東北-日俄
沿海-歐美日
西北-伊斯蘭

中間嗰啲地方我諗唔到有邊個有興趣，應該等變shithole countries

我覺得shithole countries 會痴返南方。

日本當年一樣話要攘夷

點痴
邊個會肯比啲窮撚地方拖累自己

勞動力，我諗到時新政府要發展勞動力一定要大量。

香港係地少問題。
如果侵併到廣州，就差好遠。

當然前題是窮撚國家肯自願歸屬

即和平交接

分裂番十國八國就或者有得救

中國勞動人口已經下降緊

仲有，最多咪係shithole啲人去打工，唔代表shithole本身痴到沿海地區

吞併廣州
你覺得將全廣東省，提升到香港綜援户生活水平，要幾多資源？

從來只有窮撚地方向上痴，例如波多黎各想痴美國
點解你會倒返轉，要香港痴返廣東拖累自己

中國就係歷史包伏太多啦
一有革新就乜乜物物

根本要先破後立
要破撚左冇咁多包伏 先會成功到

根本宜家啲人拎人表面風光拎華夏文化 經濟指標數字打飛機
實際文明水平差幾十年
根本係一堆著緊衫既野獸咁
比條撚咩

好多人分析過點解日本成功，清國失敗，
不如你搵下嚟睇先

新政府軍將赤報隊當condom，
相樂隊長

算吧啦，人地依家強大點會聽個衰落緊ge香港講，以前香港富強，大陸又窮又落後果時話就會聽你意見維新，依家中國崛起左，香港d野比佢學曬就黎無乜利用價值先講中國不是，分分鍾當你係西方國家走狗，睇下果d要不是中國乜乜言論，就知班友已經富起來睇唔起香港啦

救非洲話唔定易過救中國
始終非洲仲係一張白紙，而中國就黑撚哂

救國係冇問題，但問題係中國人有冇當香港人係自己人
佢哋只係強行綁架香港人係自己利益戰車上面！
有利可圖時就中國香港是同胞！
違反佢地利益就二等公民⋯⋯要不是中國關照就完蛋了

人地日本可以大政奉還係因為有幾方勢力可以互相牽制
兩藩有軍事力量之餘最重要係，幾方勢力領袖都求變⋯⋯

我地中國最多都只係黨內分報勢力，追求一個王座
而新疆，蒙古，西藏都仲係二等公民，被愚民化文化焦土政策

談何聯合，香港要變首先要商人層面聯合先有資本去整個社會講求變！
現時基本上可以改變香港的商人已經企定自己角色，唔企祖國個邊，就已經退出香港主舞台！
留下唔係利益至上就係愚忠商人

香港係商業社會，如果商家層面未有聯合，社會其實係未準備好變，真係推動變都係付出極大代價去換取！
我地呢一代只能為改變香港或世界去預備或傳承文化思想被下一代，唔好被中國文化焦土擊敗我地呢一代。

認同資本家在香港角色極重要。

我開這post 是同樣心情。

如果我開這post一個志同道合的人都冇
我認命，但如果能從中找到共嗚者，找到一點點希望。
那麼就絕不應放棄。

中国分裂, 醫好啲大中華帝國主義先算

班大中華膠永遠唔明天下一統係禍亂根源

維新派開始時講攘夷，初期長州藩係下關炮擊洋船，但後尾唔同，維新政府第一個成立既部門就係外交部，引黎好多以前維新既守舊派反對

咪撚傻，中乜野國
清朝個陣都冇中國，人地叫清國，仲要係外族治國
我地滿人有錢有地有權有勢，維乜野新

維新派都算濕鳩，推翻幕府之後又唔係攘夷，咪又係做同幕府差唔多嘅方向
唔代表幕府做唔到相同嘅野
之後仲要趕盡殺絕班武士，陰公

最重要是建立到民主制度。

【中美貿戰】生死90日！特朗普：傾唔掂會出「毁滅性」措施

離開國和8國聯軍不遠

點解唔諗中国分裂係最好既結果？

保護到香港已經功德圓滿，幫個班睇你係外人做乜柒？你呢d大中華膠係咪仲要拎香港陪葬先心息？

你已經被叫醒了，但可能你會忍唔住想訓番

手段方式係咩？

睇完仲未醒我極懷疑你係5毛
希望你只係終極真心膠

不排斥你的立場。我只是把心中的想法講出來。

焦土又好，港獨又好，民主中國又好，本來就不是互相矛盾的事情。

共同的敵人從來只有共匪。

民主，本土，獨立本來就不應當成敵人。

當然我一介平民代表唔到咩，但呢個係我心聲。

都是好結果，最重要是實現真和平 ，冇壓迫冇假民主。

你都係快d放低包袱
無謂對中国，無錯係中国存有任何幻想

美國咁多左膠而家都醒左深知禍害

放底包袱，很容易。
不反對你。
只是因為我們即使放下了，這些包袱還是會跟在身後。

美國當年就是放下了8964的問題，向獨裁的中國繼續展示友好，恢復貿易。最終養大了一個超級帝國主義獨裁國家。

問題在不解決還是會出現，這就是我覺得港獨有局限性的地方。

當然我不反對獨立。但獨立後，這些問題還是要面對。

反而分裂中國成各個民主國家，我是十分支持。

其實用我現在的對話就明白現在獨派和民主派的分歧，太著重在獨和分之間。

其實這不是重點，重點還是在推動改革民主制度。

如果推動真的民主制度，再實行獨立公投亦可以。

如果在這麼早就立下分歧，正中共匪分化的計謀 。
重點是從獨裁的政權中，取得機會改革體制

現今的民主派既要承認人民獨立的聲音而不是一味抹黑成攪事份子。

港獨派亦要了解自己是小眾，要多聯合各組織，推動獨立公投，亦要明白沒有民主的中國國家（或分裂後的中華民主國家），香港的獨立是十分脆弱。
和更多派系國家結盟十分重要。缺乏民眾支持和周邊國家支持很難生存。

至於本土派就做好本土的事足夠了。

至於建制派，中共只是阻擋中華民族民主化的敵人。
是要完全排除的存在 。

放d放低中国仲有好人既包袱

顧掂自己地方已經公德無量，有缘分咪大家握下手算

你咁表述外國人點睇你個立場

不反對獨裁，只是繼續存在一個帝國主義國家絕對不是好主意。

不反對獨立，只是繼續存在中共太大威脅。
所以獨立太局限。
除非海外覓地獨立。

所以咪要襯而家有本錢盡力揾外力介入
關係法係戰場

認同，所以我好期待貿易戰中美冷戰的迫緊。
香港人其實有好大機遇

明治維新 同 明治軟糖 有冇關係

細個好鍾意食

維穩系統總有一日會崩潰。
正如當年8國聯軍制造的機遇。

就算英國統治下，共匪一樣夠膽玩菠蘿。
除非在其他地方建立新香港，咁先算掉下所有包袱

但如果唔能夠在海外建立新香港，咁推動中國民主化或推動中華民族民主化才是解決之道。